Ann Roosa kaebas Adam Matsoni juures seistes et Mihkel Kerwel ja Jakob Grünberg temal Musta moisa rehe alt lukko tagast kolm waka rüki ära warastanud ja nõuab oma kätte; pääle warguse on Jakob Grünberg 3 ööd päewa ködust ära olnud.
Mihkel Kõrwel salgab warastanud olewad olewad ja ei ole tema hobust annud wargust ära wija.
Jakub Grünberg salgab rukid warastanud olewad aga kolm päewa on tema küll kodust ära olnud ja ööse metsas maganud.
Mõiste: Jakub Grünberg peab 9 rubl. 8 päewa sees Ann Roosa hääks wälja maksma ja saab öösise ulgumise eest 15 witsa löögiga trahwitud.
Peakohtomees: Peter Kripson XXX
Kohtomees: K. Wossmann XXX
Kohtomees: J. Klaosson
Moiste sai kohtokäijatele kuulutud ja ei olnud Jakub Grünberg sellega rahul mis pääle appellationi leht wälja anti.
Kirjutaja Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
23 Januaril Kihelko Kohto Sisse saadetud
Kihelkonna kohtu kirja järele 28 Febr 1885 N. 1394 uuesti seletada 15 Märzil 1885
